究竟有幾多係暨南大學畢業既執業醫生

其實香港澳門有幾多醫生係暨南畢業
我親戚個女DSE得15分
話入暨南讀醫
仲好自豪自己個女讀醫
又吹捧學費好平 咩兩萬蚊定唔知幾錢一年乜都包
但佢個女同我講佢連year1 D chem phy都要retake
真心好撚驚呢啲人做醫生

以前有中同13分已經暨大讀醫
仲有中同22分淅大讀醫 yr1 chem retake定tritake

中醫先痴撚線 有人DSE8分南京大學讀書

佢畢業做醫生未

仲以為大陸讀中醫好撚勁添

佢話一take過你你仲驚

好老實講，喺大陸用中文讀醫，之後落嚟香港執業點同香港grad嘅醫生溝通？真係雞同鴨講

要讀6年，今年先第4年

好在暫時香港仲未有

我見佢用英文讀喎

屌 我個個又係year 4 係咪同學

有啲誇張入南京起碼要16分

公院 私人掛診執業都有
不過佢地會考啲咩英國皇家、澳洲xx試
唔會話自己暨南畢業

呢個真既，當初學校要我地報埋內地聯招
我21分都無南大offer

遲啲澳門都開醫 不過聽人講師資幾勁

16分都誇張啦
醫人喎搵個得16分
你話做護士 幫手做下nursing care都少去到搞到人命
你做醫係診斷一個病 誤診真係死得

南京大學無中醫 係南京中醫藥大學
差好遠

有個中同dse8分去山東讀醫 間野仲要未聽過

咁大獲
自求多福

已經有不少

乜撚野

各位有冇意向返暨南博做醫生
有成十皮一個月

個啲外行人點知係咪專業試啫
總之係大陸讀叫佢醫你你都驚啦

同埋點解唔寫埋自己暨南畢業先？香港大學畢業都會寫啦
即係佢地都覺得話畀人聽佢暨南大學畢業係柒啦

nursing care做錯都可以害死人㗎

聽阿妹講佢有中同dse best 6 16分去咗台灣讀醫

啲專業試係咪真架。好似尋日個個砌砂糖金字塔申請世界紀錄咁，點知原來唔係健力士紀錄，係創辦於2009年既「世界紀錄協會」紀錄

所以連中國人都信唔過自己d傳統，要南下搵西醫囉

澳門就有好多醫生係果D地方出黎，有次聽個同事講佢個澳門親戚係果邊睇醫生，照到個肺有D陰影，即刻話佢有CANCER，要切半邊肺。

嚇到佢個親戚暴瘦又食唔落飯，個同事就叫佢過黎香港睇，一睇，就話9成係感冒入肺炸WOR，同時都拎左肺組織驗，一驗出黎真係無事，最後食抗生素好返。

真係聽到都得人驚...........咁都得...........

樓下商場有個中醫，大大隻字暨南大學
仲有個以前成績好差嘅周學去咗讀牙醫，聽到都驚

佢過到個試咪得 都唔易考 遲下唔知

公闘試成績同醫術又未必有必然關係

重點係個間大學有咩方法確保佢教出黎既人係得

台灣無得返香港做醫生啦

咪就係 大把專業試個名似啲又係度魚目混珠

等於你自己係衰既中學出黎，你都唔會同人講

果時都有醫生組織提出過，最大問題未必係個醫術，係醫德。果D隨時係D 拖症或者為左錢叫你做好多無需要既檢查，從而搵多D錢既人

自己開間內外全科醫學會有限公司黎賣cert

屌 香港就黎變成咁
公院資深醫生咁多人走
淨返啲症都唔識睇即垃圾

都好 起碼冇收收埋埋

咁香港都會有D咁既醫生 冇得避 如果真係有問題比人投訴醫學會都會搞掂佢

普通科有，上次睇過一個女醫生 ，態度比港女醫生好

大陸三流大學
你確唔確保到
Ive都有保證過佢啦

平時成績都麻麻，話晒同學，平時咩料心中有數，冇信心

大把
自己朋友係
帶過好幾個houseman 都係

我連北京清華都無乜信心

因爲大陸有錢就乜都得

小熊都清華大學PhD

慢慢逐小逐小咁換血
到時成個風氣都係咁
醫學會到時會唔會互相包庇呢？
而家啲潛建風波、ugl事件、港鐵個幾單野
投訴咪又係冇用

暫時唔洗擔心，香港執業門檻現時仲好高，遲下港共故意谷爆香港醫療體系再借機引人支那庸醫就冚家產啦

其實質素係點
係咪真係10幾分
然後做到醫生？
咁香港公開試考得咁辛苦為咩

已經發生緊

暨南學生偷偷留下負評？

屋企做髮型屋
有個客好似DSE20分都冇，但去咗中國讀醫
佢仲話畢業之後想返香港執業
但聽佢講，中國用中文教醫，唔知佢要點考香港執業試

最撚好笑係
佢個女每次返香港就download 定好多
YouTube 教學畫
Ebook
話大學睇唔到 好撚弱智

暨南大學一向都濫收學生

特別係接收外國讀唔成書，返嚟大陸讀嘅人

依家冇可能喺香港執到業

見過幾個大陸讀醫落到黎香港執業，其實只會愈來愈多，雖然執業試難考，但佢地好似有一個類似專攻執業試的群組定論壇，好多人會share心得同技術，所以長遠講只會愈來愈多呢類醫生落黎行醫

堅定流
浙江大學好似係支那係一線名校 清華北大既級數

有d 似N年前好多人去菲律賓讀牙醫
好似嗰時香港學位少
所以都重ok

目前西醫都難考到執業試既
大陸黎香港既中醫就不了

呢D先醒
讀完出黎岩岩好林鄭就會話輸入內地醫生
閒閒地十幾廿萬個月

所有合作過既醫生護士都知佢地唔得

各有各既問題，唔可以一概而論

有啲係唔知自己做緊乜，求其做啲野就當做野
有啲係唔夠料，見到有問題唔識又唔搞，又唔call senior搞
有啲就懶，做野求鳩其
有啲就無責任心，call極唔覆，寧願訓覺

香港本地同其他外國黎既houseman有時都會有啲咁既人，不過大陸畢業既就見10個有9個都唔掂

中西牙乜醫都係睇返香港train出黎個d最穩陣

認同而件事會發生

所以我以後見任何人想讀醫但會考/DSE唔夠分，我都會建議佢上大陸讀，因為見識過原來大陸人番香港考牌原來唔難

暨南有國際班，用英文學醫

中文學醫就應該番唔到黎

讀得好書唔等於醫到人既
好似係

點都要考conversion啦係咪啊
合格率得嗰7%嘅咋喎 點都輪唔到暨南呢班撚樣合格啦

問題係間大學施資係點
你死操難操個執業試
但落手落腳做既時候好似樓上話齋全部唔撚掂既

個7%過半都係暨南

好快逼全港醫生用中文溝通
即係用普通話 殘體字

咁親戚個女應該係國際班

喂大佬係咪㗎 你唔好吹得就吹喎
講緊係成個conversion 包括英國美國澳洲大學返嚟嗰啲喎

睇診所只睇mbbs mbchb

所以而家做得好啱

依家係完全唔接受海外學位

想返嚟香港就一定要考個試

如果唔係真係垃圾都做到醫生

過唔到香港醫學會無得執業 咪9up住先 專業試無得呃 唔係你貼張cert就可以話自己係

大陸啲醫生真係叻 試過有次係大陸旅行玩完水 耳仔勁痛 走去睇醫生 個醫生話我耳膜穿咗個窿 以後都唔可以遊水 唔會好翻 講到好嚴重咁 搞到我頹咗成個旅行 撲佢個街 翻香港體下 醫生話我只係普通耳仔發炎 仲話你耳仔穿窿仲點聽到嘢

不過,講嚴重D好過收收埋埋, 最多再CHECK下, 相反死左都唔知咩事

冇分別
Tritake之後迫住俾佢pass的話

去讀醫再專業移民o5ok?

MUST？聽講

係啊 ib minimum要40 分好撚癲

之前睇過2015年大陸升學指南,佢地話香港有大概400個係中山大學畢業嘅香港醫科生同大概100個係暨南大學畢業嘅香港醫科生成功返香港執業。印象中佢地仲有個同學會。

至於係真定假就唔知。

大家可以去搵搵。

唔奇， 識個90 年代喺香港中大讀完bio再去中山大學（好似係）讀醫嘅醫生， 佢好似返到香港執業

有無人講下
現時除咗香港醫學院畢業外，仲有咩地方grad唧醫學生可以係香港考牌執業？
我見過有私家醫生掛牌菲律賓大學

識個人Dse 10幾分，讀asso gpa唔過2，跟手冇啦啦又話要返大陸讀書，依家成日見佢話係南諒大學度讀中醫，之前都唔明佢究竟係點樣考到入去，話晒啲大陸喱讀書真心幾勁，唔係睇到呢個post都唔知原來南京大學係冇u讀既

收d大陸人就勁
香港個d就是弱智

嗰時有去過佢地嘅升學展覽,記得佢地話有香港任何degree都即收。。。。
仲有個所謂成功例子係到分享佢嘅經驗

利申:冇去中國讀書

WHO 認可醫學院，有Internship。菲律賓應該係牙醫

大圍有一間。。。。
開左好多年

過到報業試咪得
冇所謂架

有錢就可以做醫生

來自中國囉咁

聽人講因為早期係美國嘅精英教授負責教

利申:真係聽返嚟

真,多數係中山同暨南。不過睇返數字佢地每年加埋有成一百人考。其他地方得一兩個。

點解香港啲中學唔吹捧下去大陸讀醫
咁多成功例子
公立醫院又請

究竟呢啲咁低質既執業醫生係咪有左好多年
我都係呢3,4年先聽好多

識人CE 零分 南京大學讀中醫

講咗咁耐都仲未有人比到真實例子出黎
你要係香港執業就一定要考返香港醫生個專業試
無prove 就唔好係到9up啦

咁就真係仆街了

唔洗擔心 外國醫生 香港不可執業 除非考到醫委會既牌照 即係Lmc hk先可以

樓上話係南京 中醫藥 大學

叫唔叫prove

香港 醫委會 兩間香港大學會拎mbbs即係內外全科

如果係任何大學 even英國皇家醫學院畢業都好

都要經醫委會考試先可註冊 而醫委會既權力大到 如果佢認為你失德 隨時可以吊你牌 可以話法外法庭 好多案例 法庭判無罪 去到醫委都可以釘你牌 所以絕對唔洗擔心 呢個組織非常公正 亦保護市民權益

a quick search shows 澳門得2間中學有開ib
其中一間仲係舊年先開業
佢邊度搵到ib 40分嘅人黎讀
發夢

成班亂up 擔心係應該但唔好講到香港醫生制度咁兒戲

所有醫生都要係醫院實習超過一年 同要過到專業試先可以

拎到牌 唔係咩爛鬼野雞大學就入到

你比個咁既圖可以代表d咩
個source 又無講點黎
仲有佢講既內地生係邊間畢業都無講 又唔詳細
咁都叫prove?

其實可以用中文考
lmchk考試有3 part
part 1 = 醫學知識（可以用中文考）
part 2 = 醫學單字英文
part 3 = 臨床診斷 （可以用中文 甚至普通話考）

即係個考試 唔需要 用英文思考醫學知識
只需要喺其中一場考試入邊，背到個醫學術語英文的翻譯就得

呢個係勁大的漏洞，勁岩大陸人死背

你知啦，英文單字默書易，但要你用英文作文表達自己觀點，係2種完全唔同級別但難度

去醫院實習，有個大陸醫生，態度又差，巡房又記錯patient病情，當佢report病情俾大粒野醫生聽，我地班實習都聽到打左個突

公正碌撚咩 同監警會一樣
自己友查自己友

係菲律賓讀牙醫真係好架

死背 操卷
大陸喱最叻
叫佢地用下腦 轉下彎 就出事

Lm

what proof are you looking for?
講清楚少少
如果你要暨大畢業返香港做例子
here you are:

為行醫夢不甘罷休 努力證明自己

海外醫科畢業生（包括內地）若要到香港執業，必先通過香港醫務委員會（醫委會）舉辦的執業資格試，但從醫委會的數字可見，2011年至今，執業試第一部分的及格率一直偏低，以最新2015的數據為例，有297人應考，只有41人通過，及格率不足百分之二十。考試對海外醫生來說難度已不低，遑論身處醫療體制截然不同的內地醫科畢業生。不過，縱使成功率低，仍有人加倍努力，最終成功考取執照，回港成為合資格的醫生，外科醫生王喬峰就是首位在暨南大學國際學院畢業，成功回港執業的醫生。

王喬峰會考成績不俗，物理、化學及生物科都有A級成績，可惜2004年應考高級程度會考 (A-Level)，分數不太理想，只獲香港大學工程系取錄，未獲兩間本地大學醫學院取錄。他當年想過應否接受現實，在香港完成學位，但不願抱憾終生，於是不顧朋友勸阻，毅然放棄港大學位，到充滿未知數的暨南大學升讀醫科，王喬峰說：「香港這道門關了，但別人（暨南大學）開了一道門給我，我應該好好珍惜。」

同年王喬峰入讀暨南大學，當時暨南大學專為海外生而設的英文醫科班只開設了數年，尚未有畢業生成功通過香港執業資格試，王坦言承受莫大壓力：「當你前面的人全部都不行，而你只能相信自己的時候，你要面對一種懷疑自己的態度。」他明白這條路不易走，一切只能靠自己摸索。因此，他自一年級起就開始裝備自己，向香港讀醫的同學詢問學習重點、複習執業資格試題目，亦不斷申請到香港醫院短期實習，了解香港醫院運作，六年來從不鬆懈，最終考了一次便通過執業試，正式成為香港醫生，目前在北區醫院任職。

成功回港執業後，王喬峰也有協助訓練師弟妹應考香港執業資格試，他鼓勵在內地讀醫的同學盡早開始預備，多了解香港兩間醫學院的學習重點。他指暨南大學每年都有畢業生能回港執業，以今年為例，暨南大學有五至六名畢業生獲得本港執業醫生資格，佔海外醫生整體合格人數六分一，是不錯的比例。

港豬真係單純

我有個英國讀醫嘅friend，係英國做左醫生好多年，做到專科，但一直想返香港都返唔到...因為話個試好難，同考好多basic野(香港考試模式最鐘意問d唔practical嘅問題，)

呢個都叫好啦 有三大offer
你諗下 讀nursing個啲25,26分去讀poly cu
然後叫佢under一個會考10分都冇既大陸返黎既醫生
仲要幫個醫生執屎
諗起都嬲啦

大陸人背野真係好痴線，同乜都有得補習，以前英國讀U，你明知d大陸同學英文麻麻，但勁多Ielts 8分，因為佢地操卷操到癲左

一到臨床
啲暨大學生收曬皮

而家直頭有啲班教呢啲人考lmchk
用嘅教材都係kong u/cu啲notes
而lmchk嘅written基本上都係based on kongu同cu啲lecture，所以佢地written passing rate越嚟越高
但班友啲clinical skills廢到仆街，所以part 3咪肥大部分

我都識個小同會考得5分去南京大學讀中醫宜家執緊業

我記得幾年前睇報紙佢話AL 得中英PASS 都可以番上去讀中醫既勵志故事

攞黎講
就算考英國皇家學院既專科試，如內科MRCP 外科MRCS part 1, 都係要先考basic野 (最唔practical果啲)

邊間醫院？

都話南京大學=/=南京中醫藥大學咯屌

南京大學無中醫科，dse收廿分頭先穩入

南京中醫藥大學就dse十零分都有得讀中醫

不過anyway，去得大陸讀既，都係啲讀書又廢，屋企又窮既垃圾架啦

利申垃圾之一

香港有朋友媽咪KEEP住睇個讀完暨南中醫返落嚟嘅後生仔
已經係個女嘅朋友應該唔會hea睇
但有次唔舒服
入醫院一check就係cancer四期

（利申：自己都有睇中醫，不過會坐火車入CU睇）

巴打上去讀咩科
點解有asso ive唔讀要走上去？
想知下d 上去讀嘅人嘅心態

識個中同成日fb打飛機話自己讀醫 又follow曬其他u關於醫嘅野 又話將來返香港做醫生 但明明讀暨南full cert都冇

文科，反正出黎都係乞食，咁倒不如平平地喺強國讀完四年算。好過比十幾萬讀asso ，讀完又唔知係咪一定駁得番ugc

作為喺支國讀u既人，我會話，如果係復旦醫學院/北大協和醫學院，英文班畢業，研究生程度，至少三年執業經驗，識廣東話，過到lmchk既，我覺得都可以接受。至少嗰啲5分入暨南既香港學生，真係不了

樓主唔理呢d 佢都係死咬住大陸仔 算啦 反正我半個行內人知道 個制度係點 我亦唔會睇呢類醫生

加納肯雅印度牙買加斐濟你班傻仔就反而信到十足話要打開門俾人入

係咪大雄娥姓葉架

呃你既話爛賓周，佢仲要22分係靠中文通識5

唔知你講乜

好撚好奇去左大陸讀醫，又pass唔到lmchk既香港人最後會點

原來係咁
咁你都講得有道理
畀著係我 讀書唔成 屋企財政又唔寬裕
咁我都可能上去讀
係就一定讀四川大學 周圍食四川妹
估計你都係出於同一動機啦
如果唔係點會選擇多女女的文科？

你喺邊個省市讀啊？
食還食 唔好帶返黎香港

其實守得住執業試嗰關就ok
個人係唔掂嘅話唔會考到
考到嘅話姐係有足夠知識

咁唔係喇

十幾年前有個中同都係呢度讀醫
但無聽到佢考到個執業市
唔知而家去左邊做黑市醫生

利:中學時佢好撚乞人憎, 想搵返佢出來bin C

香港個執業考試咁難 你過到咪比醫生牌你囉

執業試

係，所以見唔到degree 邊到畢業果d會小心d

以前grand round全部人講英文
而家夠膽死普通話我都聽過醫生講
你話啲質素係咪每況愈下

害左幾多人呀你話呢班人

我淨係睇樓下港大畢業家庭醫生

就好似啲人15 16分 去讀護士咁

大陸中醫好勁架

呢堆國家醫科都係神科黎，唔易入架
反而歐洲易

唔洗擔心？ 你覺得下一步會係咩

唔好講醫院醫生，
我上次睇牙醫都遇到個大陸生中大畢業。
佢完全表達唔到我d牙有咩問題，
個姑娘叫佢講返普通話再慢慢解我知

其實佢唔睇你幾多分，你未考之前佢已經收你

其實中醫本身就唔會用西醫嘅高科技儀器用科學方法check你驗你
剩係靠問聞望切點會百分百準確斷到症
就算神U中醫都一樣

其實都幾勵志
就算零分入去都可以有機會翻身

本身讀文科，大學咪讀文科囉，唔關囡事

你估睇你樓下嗰個家庭醫生，一直睇開就無癌症咩？
都係有大唔舒服詳細檢查先知

有懷疑，唔進一步揾原因先緊要

佢依家year幾？

最重要醫德

On Lun 79

你去lmchk有sample睇
Paper2唔係考單字

LMCHK個合格率低到仆街
畢業左過唔到個試都係無用

想follow😂

合格到先算啦
合格到咪俾牌佢lo
同考車牌一樣姐
至於講普通話個d應該係第二個問題
因為上去讀都係香港人，識廣東話

咪撚玩啦。去果啲大學讀 撚考到香港執業試咩，考到我更加放心，讀果啲垃圾大學都考到，分分鐘仲勁過local

on 撚柒鳩 呢條友 本身 都有 hku 讀，ce 介有幾條A唔廢得去邊。
但而家講緊既係 dse 十分 既阿

呀伯友子宮四期仲要係擴散到腎、肺、淋巴
中醫成日都話唔同器官乜乜啦
咁都唔覺唔到繼續普通開藥
（仲要係大陸999藥粉）

冇記錯佢係6條A，點會讀唔掂醫
老實講考到香港既執業試證明醫學常識係冇問題
但道德依d唔係可以考出黎
香港人回流做醫生都算，第時中國醫生黎都唔知點算
依家就話個制度仲可以制衡到，到中國醫生佔唔少數既時候...香港人睇醫生應該要準備定利是

醫生係中國既地方係好搞笑地唔高
大家知點解

屌你on9 咁老實講成績本身差dse 小過20分
同成績好果班25-30分互相差幾分係兩回事
dse低過25分做醫好難有說服力，公開試d野都記唔到 點記病例？淨係bio chem d 英文專業名詞都記唔到啦 唔通同你睇睇下病打開本教科書睇？